［心大心細］Year3先quit U遲唔遲？

本身夠分？定要重考dse？本身邊科？想轉邊科？

想讀既科一樣 係想轉U
夠分入 當初on9做錯左決定

邊間轉邊間？

本身夠分 但唔知仲va唔valid

想Non3大轉番3大

下年jupas多人爭

有同學year 3 quit

不如讀個三大master算啦

點解咁講

咁樣會好啲咩

邊間咩科轉去邊

我yr3 quit左，出左黎做野

下點解要咁做

確唔確定個分必定入到？

確定就quit
唔確定/borderline 就唔好衝動

我有朋友kong u engine year 3 quit左, 做左一年野, 舊年考完DSE入左CU 讀文史哲。你有呢個決心同打算, 咪QUIT。好過好似我咁, 昧下昧下昧左四年讀完個Degree唔知算係D乜咁。

讀master 會比較好， 而家quitu 有啲風險

前提你唔憂米有錢讀書嘅話

On9 讀多年就grad, 去讀2nd degree 好過啦

我都會比較贊成2nd degree/ master
始終風險有啲大

但係非三大同三大既分別 出黎搵工個時 都差幾遠下呀唔係咩

咩hon 更重要

咁master讀三大咪得囉 唔通用多四年喺三大 讀另一個degree

Ou first hon > 三大grad

On9

on9 你讀好 d書好過三唔三大啦

下年係千禧個班考，人數一定多過呢幾年

有自信唔後悔諗清楚就quit啦

恒管拎1st hon一定難過係三大拎1st hon

quit左再讀咪讀7年大學
俾我就唔會
我係你老豆老母都唔肯過你

係呀係呀，non 3大全部乞食
yr3 quit 仲要係轉u唔係轉科

又唔講咩科，科科都唔同，點同佢分析？睇來樓主都無乜potential

三大ug出身的確重要

但樓講d唔講d真係

哦

讀埋之後上三大master仲好，好過又比三年學費

但啲老細見佢比其他人遲咁多畢業又點諗?
定佢地唔care

係囉 唔通作個理由？
誠實講等於打回原型 洗底失敗

First degree 無得呃，三大 master 近乎有錢就讀得，你話呢

Second degree 有咩用?

second degree學野比 taught master扎實， 對轉field極有用， 只係要讀耐d

咁所以你意思係
啲老細唔會覺得佢大人咁多先出嚟做嘢好奇怪
三大最重要

三大master 真係睇科，有d科都收人幾嚴。
By the way, 一定要quit U先報到jupas?
我見朋友一路讀UGC HD, 一路retake DSE 報jupas.
收到offer先quit都未遲。

有學位好似報唔到jupas架唔係咩

如果轉U讀同一科野可以申請credit transfer，好彩既話連language/common core (LS 野) 都trans到，唔使重頭讀過，打去你想讀既faculty問啦

PS： 前提係你本身major gpa ok, 如果course grade 太爛可能唔俾你trans

唔係take咗jupas offer嘅話你要再報jupas就要考多次dse咩？

Year 3 啱啱quit 左

咁你有本錢去其他地方
的確係無嘢好考慮

有好多收生好嚴
特別係專業科
唔好以為master=興趣班咁簡單

HD、Asso邊同，讀緊UGC degree報唔到

我year2 quit左 本身已經係遲一年入 唔敢同老母同朋友講

剛剛交左form

Quit咩 再入邊到

巴打邊到轉邊到

咁你而家有咩打算
瞞唔到好耐，點都要講嫁喇

唔遲
利申 岩岩year3 quit左，再報jupas，等緊放

豬仔好傻

點解會有人講到3大master想讀就讀到咁

希望你將來享受到三大嘅好處啦

過來人

你攞個third hon我睇你俾幾錢

有錢就得，笑撚左

你呃到幾耐

你呢個我覺得ok
遲兩年好少

唔遲，不過勸你year 4 第二個Sem 先 quit

Detail? 巴打有咩經歷 分享下

咁依加仲呃緊？

唔遲

有咁既諗法一係屋企有錢完全唔洗等你賺錢養家，一係就真係對讀緊個科好絕望

我都係yr 3，唔想讀依科，但已經retake左一年，屋企又窮，要捱埋落去

要用三大 master 洗底，斷估專業科 master 唔會收

咁廢就唔駛諗 quit u

但係Dse成績唔係淨係可以keep 3年報jupas咩?

讀埋畢業上part time master好過

比你入到又點

寫CV gap左3年，到時hr問起

你會答因為三大名威啲易搵工啲

你估有冇人會請個飛機手返黎做野

紅字想講係for ASshole/hd graduate apply, 報得senior 就冇人會睇你DSE, 樓主最多係trans U, 但要求會好高

咩科先
Science / social science / 文科就算啦

冇人會理
個個都係睇最latest學歷

補充返2nd degree
其實我本身都唔理解 但好似唔少kong u人都會讀2nd degree 咁前提屋企唔急需要佢做野啦
Master就慳時間同正路好多

啲閪hr見到gap一年都嘈嘈閉
你為搵工就免啦
你為啖氣 為個朵咪quit囉
如果可以non jupas 咁轉又唔同講法
仲有你當初就係入唔到三大先會入到依家間u?咁下年又點會入到

佢話自己本身係夠分喎~~~
鐘意你話為啖氣為個朵

不如你解釋下當初點解夠分入都唔揀三大？好難理解
你唔係想近屋企方便返學下話？

有家底 = 隨心quit
冇家底 = 一早就要quit啦，應該拎撚哂啲學費，投資做生意啦

如果為轉科/神科既都合理
但同一科純粹係為左三大真係ON99
三大呢個名對第一份工可能都有影響, 之後既話理撚得你咩
你估轉去讀牛津劍橋呀?

你幾多分先
咁其實A1 3大
A2 non 3大呢個擺法都正路

讀到yr3都咁on9 仲要轉同科
讀埋一年仲想讀就讀second degree/master算啦